# string, char, bool

**Строка** представляет собой упорядоченную последовательность символов, заключенных в **двойные кавычки** .

Строки являются частью стандартной библиотеки.

Вам необходимо включить библиотеку **< string >,**(без пробелов) чтобы использовать строковый тип данных. В качестве альтернативы вы можете использовать библиотеку, которая включает в себя библиотеку строк.

	#include <string>
	using namespace std;

	int main() {
		string a = "I am learning C++";
	 	return 0;
	}
	
Перемнная типа **char** содержит 1-байтовое целое число. Однако вместо того, чтобы интерпретировать значение **char** как целое число, значение переменной char обычно интерпретируется как символ ASCII. Символ заключен в **одинарные кавычки** (например, 'a', 'b' и т.д.).

**Например:**

	char test = 'S';
	

У булевых переменных есть только два возможных значения: **истина** (1) и **ложь** (0). Чтобы объявить логическую переменную, мы используем ключевое слово **bool** .

	bool online = false;  
	bool logged_in = true;
	
> Если логическое значение присваивается целому числу, **истина** становится 1, а **ложь** становится 0.  
> Если целочисленное значение присваивается логическому значению, 0 становится **ложным,** и любое значение, имеющее ненулевое значение, становится **истинным** .

#Информатика #Программирование 